
　　　　鞭炮聲震耳欲聾，十八年前的除夕夜夜晚，水瓶座的我呱呱墜地，很慶倖的，我郭弘逸生長在一個純樸和樂的家庭。家中成員除了父母親，還有兩個妹妹。父親與母親都是在大陸做台商。自幼爸爸媽媽對我們的教育十分重視，在能力所及的範圍內，無不全力付出和親自督導。在我的求學過程中，父母親對我的影響極大。
　　我從小幼稚園大班就轉學至大陸的東莞台商子弟學校(台校) 讀書，到高三已經12年了，這所學校是台灣學校只是開在大陸而已，裡面的學生和老師都是台灣人，學習的教材課本也是從台灣漂流過海過來的，台校有別於其他學校，它是一所住宿型學校，所以生活很規律，還有完善的運動(每天的晨跑)。
　　我的休閒興趣的是桌球吧，小時候就有在打，到了現在還算滿喜歡的，大學期間我應該會加入桌球社和攝影社，桌球社我現在還在找(好多人都說沒聽過)，攝影社的話是我想學到一些技巧能把照片拍得很好看。

